當生活有詩，我們會不一樣

平時好鍾意寫詩，一有題材就會儲埋佢，之後再發展成一首詩。

而寫詩都係需要有閱讀詩嘅習慣，今日就推薦一個網路畀大家。

由一班台灣文學愛好者建立嘅網站，每日挑選一首好詩，加以介紹同賞析，深入淺出咁畀大家接觸好詩。

佢地仲有Facebook fans page 添，大家可以去like。

之後要介紹嘅係香港電台節目--和你說說詩。
如果上面嘅係熱身操，啲個節目就係健身環節。

由香港著名詩人--廖偉棠主持，每集會分享唔同詩人，有時一集講一個，有時分兩集。

咁有為你選好嘅，都有擂台之必要。

吹鼓吹詩論壇就係你去闖嘅地方，有人會睇你嘅詩，批評你嘅詩。同時你可以係啲個地方揾到好多具備質素嘅作品。

希望大家生活中會有詩，咁就可以揾到救命嘅欄杆。

最後送大家一首詩。

生活 陳子謙
一滴水的自殺方法：
投湖

有詩，或者可以令我們抽身於麻木。

雖然知道題目不吸引，但希望有人會睇。

如果有人有興趣，我可以繼續寫落去。

支持

你覺得咩野係詩？

留明等詩

有試過學寫詩,但係覺得好難

支持，鐘意文學，雖然唔太識新詩，但都想學。

觀眾雖少，一人足矣。

上堂老師都問過啲個問題，我唔知，但我一直都視詩係一個岀口，情感岀口。

難啲點在於邊到。

多謝。希望可以令你踏出第一步先。

好難寫到自己感覺,掌握唔到寫詩要啲咩技巧

有時失意，我哋唔係需要安慰，而喺一個振作嘅理由。於是我們要......

好好---林季鋼

好好吃
好好睡
惡意的夢
只有在晚上出現
明天的陽光一定同樣善良
善良如你
一個好好的人
一個人
也要好好

好好笑
得知最悲傷的事
或者好好大哭一場
如果生病
就要好好吃藥
病毒是唯一一個進入你以後
再也不會離開你的
好好跟著
好好相處
到目的地之前還有一大段路

好好擁抱迎面而來的人
擦肩而過的
好好道別
坦然面對自己真的無能為力
接受別人的心意
好好收著

好好愛人
好好對待整個宇宙
好好照顧自己
好好活著

好好活著才能明白
活著好好

林季鋼，台灣詩人，網路詩人。
佢喺咁介紹自己嘅：「我愛你，這便是我身為生物最可悲的向性。」

感覺，就真係要多寫，寫寫下就拿揑到。

而技巧，可以講無技巧，但可以從睇唔同嘅詩，去知道點掌握詩嘅方法。寫詩有人好似捉棋，每一步都計算得好準確，每一首詩都係文字遊戲;同時又可以係場賭博，跟感覺去。所以詩，係揾適合你嘅方法寫就可以。

介紹兩本書畀你。

《遊戲把詩搞大了》喺一本用遊戲教人寫詩嘅書。幾有趣。

《蕭蕭教你寫詩、為你解詩》簡單，有系統，將唔同類型嘅詩好系統咁教學，好易明。

同大家介紹一個詩人，叫鯨向海。
喺一個精神科醫生，今年40歲。
佢發表詩作起步在網路上面。

之後係2002年岀版第一本詩集《通緝犯》。
入面嘅詩作係集合佢寫詩初期頭五年嘅作品。
有關於青春嘅詩